import '../../model/lang/initial_resource.dart';
import '../../model/quiz_item/quiz_item.dart';
import '../../untils/enums.dart';

///業務分析・データ利活用
List<QuizItem> get category1_2 {
  final quizItems = [
    QuizItem(
      word: 'フィールドワーク',
      question: '実際の現場を訪れて、直接情報やデータを収集する調査方法を何というか。',
      ans: 'フィールドワーク',
      choices: ["デスクリサーチ", "フィールドワーク", "ケーススタディ", "リモートリサーチ"],
      comment: "フィールドワークは、研究者や調査者が直接現地に赴き、観察やインタビューなどを通じてデータを収集する調査方法。",
      importance: QuizImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: 'パレート図',
      comment:
          "パレート図は、値の大きい順に分析対象の項目を並べた棒グラフと、累積構成比を表す折れ線グラフを組み合わせた複合グラフで、分析対象の中から重要である要素を識別するために使用。",
      question: 'パレート図の説明として，適切なものはどれか。',
      ans: '分類項目別に分けたデータを件数の多い順に並べた棒グラフで示し，重ねて総件数に対する比率の累積和を折れ線グラフで示した図',
      choices: [
        "作業を矢線で，作業の始点／終点を丸印で示して，それらを順次左から右へとつなぎ，作業の開始から終了までの流れを表現した図",
        "二次元データの値を縦軸と横軸の座標値としてプロットした図",
        "分類項目別に分けたデータを件数の多い順に並べた棒グラフで示し，重ねて総件数に対する比率の累積和を折れ線グラフで示した図",
        "放射状に伸びた数値軸上の値を線で結んだ多角形の図"
      ],
      source: '平成23年秋期 問14',
      importance: QuizImportanceType.high,
    ),
    QuizItem(
      word: 'ABC分析',
      comment: "ABC分析は、在庫管理や売上分析などで品目を重要度に応じてA、B、Cの3つのグループに分けて分析する方法。",
      question: 'ABC分析の説明として，適切なものはどれか。',
      ans: '優先的に管理すべき対象を明確にするために，売上金額などの累積構成比を基に重要度のランク付けを行う手法',
      choices: [
        "不具合がどのような原因によって起きているのかなどを，魚の骨に似た図によって系統的に把握する手法",
        "二つの変数の間に関係があるかどうかを，収集したデータを用いて解析する手法",
        "母集団からサンプルを抜き取って検査を行い，サンプル中の不良個数によって母集団の品質を判定する手法",
        "優先的に管理すべき対象を明確にするために，売上金額などの累積構成比を基に重要度のランク付けを行う手法"
      ],
      source: '平成22年春期 問23',
      importance: QuizImportanceType.normal,
    ),
    QuizItem(
      word: '特性要因図',
      question:
          'ソフトウェアの設計品質には設計者のスキルや設計方法，設計ツールなどが関係する。品質に影響を与える事項の関係を整理する場合に用いる，魚の骨の形に似た図形の名称として，適切なものはどれか。',
      ans: '特性要因図',
      choices: ["アローダイアグラム", "特性要因図", "パレート図", "マトリックス図"],
      comment: "特性要因図は、問題の原因と結果の関係を魚の骨の形に図式化したもので、原因分析に用いられる。",
      source: '平成26年春期 問4',
      importance: QuizImportanceType.normal,
    ),
    QuizItem(
      word: '管理図',
      question: 'プロセスが統制されているかを監視するために使用されるグラフを何というか？',
      ans: '管理図',
      choices: ["管理図", "プロセスマップ", "ワークフローチャート", "オペレーションチャート"],
      comment: "管理図は、製造やビジネスプロセスなどの品質管理で、プロセスが統制状態にあるかどうかを監視するために使用されるグラフ。",
      importance: QuizImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: '系統図',
      question: '情報や概念を階層的に整理し表示する図を何というか？',
      ans: '系統図',
      choices: ["系統図", "フローチャート", "マインドマップ", "ネットワーク図"],
      comment: "系統図は、生物の分類学や情報の階層構造を示すために使用される、枝分かれする構造を持つ図。",
      importance: QuizImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: '最小二乗法',
      question: 'データの傾向を直線で近似する方法で、誤差の二乗和が最小になるように線を引く方法を何というか？',
      ans: '最小二乗法',
      choices: ["最小二乗法", "モンテカルロ法", "ニュートン法", "勾配降下法"],
      comment: "最小二乗法は、観測データに最もよく適合する直線（または曲線）を見つけるために、誤差の二乗和が最小になるように計算する方法。",
      importance: QuizImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: '回帰分析',
      question: '変数間の関係性をモデル化し、一方の変数が他方にどのように影響を与えるかを分析する手法を何というか？',
      ans: '回帰分析',
      choices: ["回帰分析", "相関分析", "因子分析", "クラスタ分析"],
      comment: "回帰分析は、一つ以上の独立変数と従属変数との間の関係をモデル化し、予測や因果関係の推定に用いる統計的手法。",
      importance: QuizImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: '擬似相関',
      question: '二つの変数が関連しているように見えるが、実際には別の変数によって引き起こされている関係を何というか？',
      ans: '擬似相関',
      choices: ["直接相関", "擬似相関", "部分相関", "重相関"],
      comment:
          "擬似相関は、二つの変数間に見られる相関関係が、実際には他の一つまたは複数の変数によって引き起こされることによるもので、直接的な因果関係がない場合の関係。",
      importance: QuizImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: '散布図',
      question: '2種類のデータの関係性を表すことを目的として用いるものはどれか。',
      comment:
          "散布図とは、縦軸、横軸に2つの項目の量や大きさ等を対応させたXYグラフ上に、いくつかのデータを打点することで、2項目間の分布・相関関係を視覚的に把握する図法。",
      ans: '散布図',
      choices: ["決定表", "散布図", "特性要因図", "パレート図"],
      importance: QuizImportanceType.normal,
    ),
    QuizItem(
      word: 'マトリックス図',
      question: '複数の基準や要素間の関連を可視化するために用いられる図は何か？',
      ans: 'マトリックス図',
      choices: ["マトリックス図", "パレート図", "ガントチャート", "ヒートマップ"],
      comment:
          "マトリックス図は、複数の基準や要素間の関係性を二次元的に整理し、それらの関連を可視化するために用いられるツール。プロジェクト管理や品質管理でよく使用される。",
      importance: QuizImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: '箱ひげ図',
      question: 'データの分布を箱とひげで表現したグラフを何というか？',
      ans: '箱ひげ図',
      choices: ["箱ひげ図", "レーダチャート", "ヒストグラム", "折れ線グラフ"],
      comment: "箱ひげ図は、データの中央値、四分位数、外れ値などを視覚的に表現するために用いられるグラフ。",
      importance: QuizImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: 'ヒートマップ',
      question: 'データの密度や分布を色の濃淡で表現する図を何というか？',
      ans: 'ヒートマップ',
      choices: ["ヒートマップ", "散布図", "コンターマップ", "バブルチャート"],
      comment: "ヒートマップは、値の大きさを色の濃淡で表現し、データのパターンや相関関係を視覚的に示す図。",
      importance: QuizImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: 'レーダチャート',
      question:
          'クラスの学生の8科目の成績をそれぞれ5段階で評価した。クラスの平均点と学生の成績の比較や，科目間の成績のバランスを評価するために用いるグラフとして，最も適切なものはどれか。',
      ans: 'レーダチャート',
      choices: ["円グラフ", "散布図", "パレート図", "レーダーチャート"],
      comment:
          "レーダチャートは、中心から正多角形状に配置される各項目の軸に、値や基準値に対する比率をプロットし、各点を線で結んだ形状で表す図法で、量の大小を把握しつつ、項目同士のバランスを比較するのに適している。",
      source: '平成25年秋期 問15',
      importance: QuizImportanceType.normal,
    ),
    QuizItem(
      word: 'ヒストグラム',
      comment: "ヒストグラムは、データセットをいくつかの区間に分け、各区間に属するデータの数（頻度）を長方形のバーで表したグラフ。",
      question: '品質管理において，測定値の存在する範囲を幾つかの区間に分け，各区間に入るデータの度数を棒グラフで表したものはどれか。',
      ans: 'ヒストグラム',
      choices: ["管理図", "特性要因図", "パレート図", "ヒストグラム"],
      source: '平成28年春期 問32',
      importance: QuizImportanceType.normal,
    ),
    QuizItem(
      word: 'モザイク図',
      question: '二つのカテゴリーに分類されるデータを、色分けしたタイルで表現する図を何というか？',
      ans: 'モザイク図',
      choices: ["モザイク図", "トレリス図", "ヒートマップ", "タイルマップ"],
      comment:
          "モザイク図は、二つのカテゴリーに分類されるデータを、縦軸と横軸それぞれに分類したクロス集計表（二元分割表）のグラフ化で用いられ、データのパターンを視覚的に示す図。",
      importance: QuizImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: 'クロス集計表',
      question: '2つ以上の質問を掛け合わせて集計したデータの表を何というか？',
      ans: 'クロス集計表',
      choices: ["クロス集計表", "相関表", "頻度分布表", "データマトリックス"],
      comment:
          "クロス集計表は、二つ以上の質問を掛け合わせて、カテゴリー変数間の関係性を示すために、一方の変数を行、もう一方を列にして、それぞれのカテゴリーの組み合わせに対する頻度や数値を配置した表。",
      importance: QuizImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: '分割表',
      question: 'データを分析する際に、特定の変数間の関係性を明らかにするために使用される表を何というか？',
      ans: '分割表',
      choices: ["分割表", "関連表", "ピボットテーブル", "コンティンジェンシーテーブル"],
      comment:
          "分割表は、特定のカテゴリー変数間の関連性や相関を調べるために、それぞれのカテゴリーに属するデータの頻度や数値を整理して表示した表。",
      importance: QuizImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      question:
          '関連する要素を相互に重複することなく、全体として漏れ落ちがないように上位から下位へ分解しツリー状に可視化する図を何というか？',
      ans: 'ロジックツリー',
      choices: ["ロジックツリー", "マインドマップ", "フローチャート", "コンセプトマップ"],
      comment:
          "ロジックツリーとは、ロジカルシンキングをするときのツールの一つで、考えるべき事柄について、関連する要素を相互に重複することなく、全体として漏れ落ちがないように上位から下位へ分解しツリー状に可視化する技法。",
      importance: QuizImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      question:
          '知識やアイデアなどの様々な概念についてマップ上に並べ、関連するもの同士を線で結んでそれぞれの関係をわかりやすく可視化した図を何というか？',
      ans: 'コンセプトマップ',
      choices: ["コンセプトマップ", "思考マップ", "アイデアマップ", "ナレッジマップ"],
      comment:
          "コンセプトマップとは、知識やアイデアなどの様々な概念についてマップ上に並べ、関連するもの同士を線で結んでそれぞれの関係をわかりやすく可視化した図。",
      importance: QuizImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: 'CSV',
      question: 'テキストデータを表形式で保存するために用いられるファイル形式を何というか？',
      ans: 'CSV',
      choices: ["CSV", "XML", "JSON", "XLS"],
      comment: "CSVは、データをコンマで区切って表形式で保存するシンプルなテキストファイル形式。",
      importance: QuizImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: 'シェープファイル',
      question: '地理情報システム（GIS）で使用される、地理的なデータを含むファイル形式を何というか？',
      ans: 'シェープファイル',
      choices: ["シェープファイル", "KMLファイル", "GeoJSONファイル", "TopoJSONファイル"],
      comment: "シェープファイルは、地理情報システム（GIS）で使用される、地理的な形状と属性情報を含むファイル形式。",
      importance: QuizImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: '共起キーワード',
      question: 'テキストデータにおいて、一緒に出現する頻度が高いキーワードを分析することを何というか？',
      ans: '共起キーワード',
      choices: ["共起キーワード", "キーワード密度", "メタキーワード", "キーワード最適化"],
      comment:
          "共起キーワードは、テキストデータ分析において、特定の単語やフレーズが文書内で一緒に出現する頻度を分析することで、関連性や文脈を理解するための手法。",
      importance: QuizImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: 'チャートジャンク',
      question: 'グラフやチャートにおいて、情報の理解を妨げる不要な装飾や要素を何というか？',
      ans: 'チャートジャンク',
      choices: ["チャートジャンク", "ビジュアルノイズ", "グラフィッククラッター", "デザインオーバーロード"],
      comment: "チャートジャンクは、グラフやチャートにおいて情報の伝達や理解を妨げる、装飾的で不要な要素や視覚的な雑音を指す。",
      importance: QuizImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: 'GISデータ',
      question: '地理的なデータや位置情報を含むデータセットを何というか？',
      ans: 'GISデータ',
      choices: ["GISデータ", "ビッグデータ", "メタデータ", "トランザクションデータ"],
      comment: "GISデータは、地理情報システム（GIS）で使用される、位置情報や地理的なデータを含むデータセット。",
      importance: QuizImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: 'クロスセクションデータ',
      question: '異なる時点での同じ種類のデータを比較するためのデータを何というか？',
      ans: 'クロスセクションデータ',
      choices: ["クロスセクションデータ", "タイムシリーズデータ", "パネルデータ", "ロングチューディナルデータ"],
      comment: "クロスセクションデータは、異なる時点や場所で同じ種類のデータを収集し、それらを横断的に比較・分析するためのデータ。",
      importance: QuizImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: '母集団',
      question: '統計学で、調査や実験の対象となる全体の集団を何というか？',
      ans: '母集団',
      choices: ["母集団", "標本抽出", "ランダムサンプリング", "クラスターサンプリング"],
      comment: "母集団は、統計学において調査や実験の対象となる全体の集団を指し、この中から一部を選んで標本とする。",
      importance: QuizImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: '標本抽出',
      question: '統計的な調査において、母集団から一部のデータを選び出す過程を何というか？',
      ans: '標本抽出',
      choices: ["標本抽出", "母集団", "分散分析", "無作為抽出"],
      comment: "標本抽出は、統計的な調査や研究において、全体の集団（母集団）から代表的なデータの一部（標本）を選び出す過程。",
      importance: QuizImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: '仮説検定',
      question: 'ある仮説が正しいかどうかを統計的に評価する手続きを何というか？',
      ans: '仮説検定',
      choices: ["仮説検定", "データ検証", "因子分析", "変数分析"],
      comment: "仮説検定は、統計学において設定された仮説がデータによってどの程度支持されるか、または棄却されるかを評価する手続き。",
      importance: QuizImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: '有意水準',
      question: '統計的な試験で、帰無仮説を棄却する誤りの確率の上限を何というか？',
      ans: '有意水準',
      choices: ["有意水準", "信頼区間", "p値", "効果量"],
      comment: "有意水準は、統計的仮説検定において、帰無仮説を誤って棄却する確率の上限を設定する値で、通常は5%や1%などが用いられる。",
      importance: QuizImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: '第1種の誤り',
      question: '帰無仮説が真のときに、それを誤って棄却する誤りを何というか？',
      ans: '第1種の誤り',
      choices: ["第1種の誤り", "第2種の誤り", "過剰適合", "選択バイアス"],
      comment: "第1種の誤りは、統計的仮説検定において、実際には真である帰無仮説を誤って棄却することによって生じる誤り。",
      importance: QuizImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: '第2種の誤り',
      question: '帰無仮説が偽のときに、それを誤って受容する誤りを何というか？',
      ans: '第2種の誤り',
      choices: ["第1種の誤り", "第2種の誤り", "サンプリングエラー", "測定誤差"],
      comment: "第2種の誤りは、統計的仮説検定において、実際には偽である帰無仮説を誤って受容することによって生じる誤り。",
      importance: QuizImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: 'A/Bテスト',
      question: '2つのバリエーションを同時に実施して比較するテストを何というか？',
      ans: 'A/Bテスト',
      choices: ["A/Bテスト", "多変量テスト", "コントロールテスト", "ブラインドテスト"],
      comment:
          "A/Bテストは、ウェブサイトのデザインやマーケティングメールなど、2つのバリエーションAとBを同時にテストし、どちらがより効果的であるかを比較・評価する手法。",
      importance: QuizImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: 'BI',
      question:
          'ビジネスに関わるあらゆる情報を蓄積し，その情報を経営者や社員が自ら分析し，分析結果を経営や事業推進に役立てるといった概念はどれか。',
      ans: 'BI',
      choices: ["BI", "BPR", "EA", "SOA"],
      comment: "BIは、企業が保有する大量のデータを分析し、ビジネス上の意思決定を支援するための技術やプロセス、ツールの総称。",
      source: '平成27年春期 問6',
      importance: QuizImportanceType.normal,
    ),
    QuizItem(
      word: 'データウェアハウス',
      question: '企業経営の意思決定を支援するために，目的別に編成された，時系列データの集まりを何というか。',
      ans: 'データウェアハウス',
      choices: ["データウェアハウス", "データセンター", "データフローダイアグラム", "データマイニング"],
      comment:
          "データウェアハウスは、企業内に散在しているデータの有効活用を目的に、過去から現在までの基幹系データベースや外部データベースを整理・統合した効果的な戦略的意思決定を支援するためのデータベース。",
      source: '平成26年秋期 問16',
      importance: QuizImportanceType.normal,
    ),
    QuizItem(
      word: 'データマイニング',
      comment:
          "データマイニングとは、データウェアハウスに蓄積されている大量の生データから、統計学的手法や数学的手法を用いて今まで知られていなかったデータの規則や因果関係を見つけ出す手法。",
      question: '蓄積された販売データなどから，天候と売れ筋商品の関連性などの規則性を見つけ出す手法を表す用語はどれか。',
      ans: 'データマイニング',
      choices: ["データウェアハウス", "データプロセッシング", "データマイニング", "データモデリング"],
      source: '平成28年秋期 問27',
      importance: QuizImportanceType.high,
    ),
    QuizItem(
      word: 'ビッグデータ',
      question: '非常に大量で複雑なデータセットを指し、従来のデータベースやデータ処理アプリケーションでは扱いにくいデータを何というか？',
      ans: 'ビッグデータ',
      choices: ["ビッグデータ", "メタデータ", "オープンデータ", "クラウドデータ"],
      comment:
          "ビッグデータは、その規模、速度、多様性によって従来のデータベース管理ツールでは処理や分析が困難な非常に大量かつ複雑なデータセット。",
      importance: QuizImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: 'テキストマイニング',
      question: 'テキストデータから有用な情報を抽出し、パターンを発見するための分析手法を何というか？',
      ans: 'テキストマイニング',
      choices: ["テキストマイニング", "コンテンツマイニング", "ウェブマイニング", "ソーシャルメディアマイニング"],
      comment:
          "テキストマイニングは、自然言語処理（NLP）や機械学習などの技術を用いて、テキストデータから情報を抽出し、構造化されていないデータの中からパターンや関連性を発見する分析手法。",
      importance: QuizImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: 'データサイエンティスト',
      question: 'データ分析やモデリングによって洞察を得るための技術や方法論を駆使する専門家を何というか？',
      ans: 'データサイエンティスト',
      choices: ["データサイエンティスト", "データアナリスト", "データエンジニア", "ビジネスアナリスト"],
      comment:
          "データサイエンティストは、数学や統計学、機械学習、データマイニングなどの専門知識を活用して、大量のデータから有益な情報を抽出し、ビジネスや研究に役立てる専門家。",
      importance: QuizImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: 'データサイエンスのサイクル',
      question: 'データサイエンスプロジェクトにおける一連のプロセスを指す言葉は何か？',
      ans: 'データサイエンスのサイクル',
      choices: ["データサイエンスのサイクル", "アジャイル開発", "ウォーターフォールモデル", "データライフサイクル"],
      comment:
          "データサイエンスのサイクルは、問題の定義、データの収集と前処理、探索的データ分析、モデルの構築と評価、結果の解釈とコミュニケーションに至るまでの、データサイエンスプロジェクトにおける一連のステップ。",
      importance: QuizImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: 'ブレーンストーミング',
      question:
          '複数人が集まり，お互いの意見を批判せず，質より量を重視して自由に意見を出し合うことによって，アイディアを創出していく技法はどれか。',
      ans: 'ブレーンストーミング',
      choices: ["ブレーンストーミング", "ベンチマーキング", "ロールプレイング", "ワークデザイン"],
      comment:
          "ブレーンストーミングは、様なアイディアを幅広く集めるために行われるグループ討議の方法で、問題の解決策や新しいアイディアの考案を試みる際に参加者が自由にアイデアを出し合い、批判や評価を避けながら、新しいアイデアや創造的な解決策を引き出すためのグループ活動。",
      source: '平成28年秋期 問15',
      importance: QuizImportanceType.high,
    ),
    QuizItem(
      word: 'ブレーンライティング',
      question: 'アイデアを個別に書き出し、その後で共有・評価するブレーンストーミングのバリエーションを何というか？',
      ans: 'ブレーンライティング',
      choices: ["ブレーンライティング", "アイデアマラソン", "サイレントブレーンストーミング", "クリエイティブライティング"],
      comment:
          "ブレーンライティングは、アイデアを個々に静かに書き出し、その後で集めて共有・評価する、ブレーンストーミングのバリエーションで、より内向的な参加者も参加しやすい方法。",
      importance: QuizImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: '親和図法',
      question: '関連するアイデアや情報を視覚的にグルーピングして整理する手法を何というか？',
      ans: '親和図法',
      choices: ["親和図法", "SWOT分析", "マトリクス図法", "ペルソナ法"],
      comment:
          "親和図法は、ブレーンストーミングで生み出されたアイデアや情報を、類似性や関連性に基づいてグルーピングし、大きなテーマやカテゴリに整理していく手法。",
      importance: QuizImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: 'デシジョンツリー',
      question: 'データを分類するために使用される、分岐する木構造のモデルを何というか？',
      ans: 'デシジョンツリー',
      choices: ["デシジョンツリー", "ニューラルネットワーク", "ランダムフォレスト", "クラスタリング"],
      comment: "デシジョンツリーは、データを分類したり予測したりするために使用される、条件分岐によって構成される木構造のモデル。",
      importance: QuizImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: 'シミュレーション',
      question: '実際に実行する前にコンピュータを使って実験やテストを行うことを何というか？',
      ans: 'シミュレーション',
      choices: ["シミュレーション", "プロトタイピング", "ベンチマーキング", "デバッギング"],
      comment:
          "シミュレーションは、実世界のプロセスやシステムをモデル化し、コンピュータ上でその挙動を再現・分析することで、予測や理解を深める手法。",
      importance: QuizImportanceType.low,
    ),
  ];

  return List.generate(quizItems.length, (index) {
    return quizItems[index]
        .copyWith(quizId: index + I18n().category1Index + 201);
  });
}
